朱凱廸：長者優先投票有政治動機 李慧琼：有人連敬老也要反對

議會陣線朱凱迪批評，選舉管理委員會就立法會選舉活動指引提出的建議有政治動機，是上次區議會選舉建制派大敗之後的小動作。朱凱迪在一個論壇表示，選管會提出長者優先投票的建議，是混淆問題，質疑是確保政府的核心支持者可以優先投票，指長者可以等投票，只是不能站得久，選舉事務處應該增加票站和人手，減少輪候時間，以及提供舒適環境給有需要人士，否則一些投票日要上班的選民，在長者優先投票下可能不能投票。

民建聯李慧琼就慨嘆社會高度政治化之下，有人連敬老的建議也要反對，強調建議只是不希望長者因為選舉安排，而被剝奪投票權。她又批評選管會主席馮驊離地，指上次區議會選舉有長者長時間輪候感到不適，有義工要求讓長者入票站坐著等，但票站主任擔心被人詬病而拒絕。她亦批評上次選舉有人在網上發動要妨礙長者和要上班的人投票，選管會有責任令這些不軌企圖不能得逞。

不如咁問，打工仔日日OT，返工攰到死，係咪會有優先投票俾啱啱返完通宵更嘅人投票先？

要數有需要優先投票嘅人，點止長者？

依D野點解要敬老?
我食緊飯 無曬位 老野黎到係咪要起身走開比佢食 我行去廁所食?

唔同身分證字頭咪分開條隊
再細分， 多鳩餘

咩叫「敬老」呀 戇鳩logic

生果金同長者津貼你又唔撚爭取加
淫賤聯收皮啦屌你老母

敬老即係有優待，咁即係違反公平原則啦

咩叫敬老? 點解要敬老?

民建聯支持的
你懂的

睇你equality定equity

敬佢老母 老人家大把時間 打工仔返工都攰到抽筋 休息時間都唔夠

老有所為，殘而不廢。

大家公平更重要。

乜都講敬老先係離地

廢老投票前應該先驗智商同認知能力

如果有老人家參選,唔該李慧琼帶頭敬老自動退選